<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<BIBLE biblename="Luther 1912">
  <BIBLEBOOK bnumber="19" bname="Psalmen" bsname="Ps">
    <CHAPTER cnumber="91">
      <VERS vnumber="1">Wer unter dem Schirm des Höchsten sitzt und unter dem Schatten des Allmächtigen bleibt,</VERS>
      <VERS vnumber="2">der spricht zu dem HERRN: Meine Zuflucht und meine Burg, mein Gott, auf den ich traue.</VERS>
      <VERS vnumber="3">Denn er errettet dich vom Strick des Jägers und von der verderblichen Pest.</VERS>
      <VERS vnumber="4">Er wird dich mit seinen Fittichen decken, und deine Zuversicht wird sein unter seinen Flügeln. Seine Wahrheit ist Schirm und Schild,</VERS>
      <VERS vnumber="5">dass du nicht erschrecken musst vor dem Grauen der Nacht, vor dem Pfeil, der des Tages fliegt,</VERS>
      <VERS vnumber="6">vor der Pest, die im Finstern schleicht, vor der Seuche, die am Mittag verderbt.</VERS>
      <VERS vnumber="7">Ob tausend fallen zu deiner Seite und zehntausend zu deiner Rechten, so wird es doch dich nicht treffen.</VERS>
      <VERS vnumber="8">Ja, du wirst mit eigenen Augen sehen, und schauen, wie den Gottlosen vergolten wird.</VERS>
      <VERS vnumber="9">Denn der HERR ist deine Zuversicht, der Höchste ist deine Zuflucht.</VERS>
      <VERS vnumber="10">Es wird dir kein Übel begegnen, und keine Plage wird zu deiner Hütte nahen.</VERS>
      <VERS vnumber="11">Denn er hat seinen Engeln befohlen über dir, dass sie dich behüten auf allen deinen Wegen,</VERS>
      <VERS vnumber="12">dass sie dich auf den Händen tragen und du deinen Fuß nicht an einen Stein stoßest.</VERS>
      <VERS vnumber="13">Auf den Löwen und Otter wirst du gehen und treten auf junge Löwen und Drachen.</VERS>
      <VERS vnumber="14">"Er begehrt mein, so will ich ihn erretten; er kennt meinen Namen, darum will ich ihn schützen.</VERS>
      <VERS vnumber="15">Er ruft mich an, so will ich ihn erhören; ich bin bei ihm in der Not. Ich will ihn herausreißen und zu Ehren bringen.</VERS>
      <VERS vnumber="16">Ich will ihn sättigen mit langem Leben und will ihm zeigen mein Heil."</VERS>
    </CHAPTER>
  </BIBLEBOOK>
</BIBLE>
